女朋友有情緒病點做好

拍左兩個幾月拖嘅時候女朋友同我講過細個曾經有情緒病 但宜家已經好返係好耐先覆發一次
但係已經親眼見到佢幾次病發 本來行街行得好開心 無啦啦個人突然靜哂呆左咁 好似俾人打左懵仔針咁 食飯一粒聲都唔出 送到佢返屋企樓下就突然喊到停唔到
已經唔係第一次原本好地地之後病發 每次佢都話對唔住冇下次 各位我應該點做
繼續同佢行落去
同佢分手講再見

繼續

分

依家一定要帶佢睇醫生先

有好轉繼續一齊
如果冇好轉，就問自己有冇信心照顧佢
有信心就繼續，冇就快啲分手，唔好等佢愈來愈依賴你
但分手方式你要諗下點做溫和啲

比佢更癲

次次佢喊完都話無事 問佢使唔使睇醫生又話唔使

佢係應該拍拖之前講嘅

你考慮同佢分手既原因係?

到底比負評果啲係乜撚野心態
女友有情緒病
最需要最想依賴果個就係自己男朋友
揀分手果班係咪痴撚線？

飛咗佢
接受唔到無幸福
棧大家傷心

無論如何都要帶佢睇醫生
分唔分手都係後話啦

喊完問下佢咩事，有就陪佢傾下，攬下佢
有可能佢都唔知點解會突如其來唔開心
咁嘅情況同佢講唔緊要，喊完舒服啲就得

佢仲喊得出姐係仲抒發到
最怕唔出聲又唔喊果啲

Agger
不過我當年有病都戴帽
樓主唔好學

性緒病治療良方係愛

情緒病？咁邊隻情緒病先得架？請清楚好喎…

好現實咁講，如果搵到更好的女仔咪換畫囉！
如果依家撇甩佢，你就變單身。你情願單身抑或有佢做女朋友？

喂 有情緒病佢都唔想
唔開心果時你比個擁抱佢就已經夠
有時係無原因咁發作
就算你問佢 佢都唔知咩事會咁
同埋既然你決定左要同佢一齊
就要知道照顧佢係好難
就算要分手 都要搵個好少少既理由
等佢唔好咁難過 唔係一下掉低人就算
咁樣係好不負責任既行為
唔好介意佢可能乜乜柒柒都同你講
咁樣都係因為佢信你 愛你 先會依靠你
千其唔好覺得佢煩 如果連你都話佢煩
咁佢既世界就會由一點光瞬間變成灰暗
加油 你會係佢既支柱
利申：過來絲

有冇試過自己伴侶有情緒病？
調返轉講，如果係男嘅有性病，你係咪都支持條女留低？？？

性病同情緒病都可以放埋一齊「換個角度講」

如果樓主自己選擇留低，你要有心理準備未來嘅路好難行。佢會有好多無厘頭嘅情緒，唔止唔開心喊，仲有機會發脾氣屌鳩你，兩個人都會好辛苦，而哩啲係你冇需要承受嘅

不過，你揀得一齊落去就好好對佢，因為你對佢好重要。否則早散早著，唔係第時大家都慘

利申 我同另一半都有情緒病

有情緒病嘅人係冇原因突然唔開心 佢自己都唔知點解而且控制唔到
佢每爆發一次都覺得自己更冇用 唔好怪責佢 唔好問做咩又喊
一定要同佢睇醫生 平時盡可能都陪住佢 要俾佢感受到你會陪佢一齊打敗個病

當然你要肯定咗自己心意先 如果覺得想分手都冇問題 但唔好拖咁耐
情緒病真係好辛苦 身邊嘅人仲辛苦 所以想分手都可以理解

其實樓主同咗佢一齊先知有病 呢件事上佢都係被動
當然唔係鼓勵佢分手 但身邊人有情緒病其實真係好辛苦
但係啱啱先一齊我諗樓主唔會咁快放棄嘅

伴侶有情緒病係件好辛苦嘅事
喺佢身邊支持佢係人情
離開係個理性嘅選擇
到最尾都係夠唔夠愛嘅問題啫
冇話痴唔痴線

其實有情緒問題好少事
你諗下你自己都會有情緒
反而有過情緒病既人會更加了解你
係愛佢既就主動俾多啲關心佢
等佢知道你支持佢

一個好開朗既女仔唔一定好 因為佢地對所有事都感到開心同樂觀 而你亦未必成為佢嘅必需品

關心下你女友一齊走出情緒病嘅騷擾

長痛不如短痛

佢唔開心姐 又唔係發癲屌柒你 情侶間唔需要講對唔住掛？
比起燥狂 我覺得巴打女友好少事姐
多d關心佢好過啦
佢都識講好耐冇發作 依家可能係因為你病發幾次wor

有無多d 資料？幾耐發一次？有無暴燥？每次發作會唔會有先兆或者pattern?屋企人有無類似情況？

識人有bipolar, 其實食藥真係會幫到佢, 不過試藥階段會好反覆，過左就會好好多。睇專科醫生未必真係幫到佢，一來好貴，二來佢地開藥開得好重，食到個人on99咁。有d普通科既家庭醫生其實可以開埋呢d藥，佢地唔太貴，而且比專科仲耐心睇你個病，不過都要預千零二千一個月，但醫得好係值得嫁

其實香港人好多都有情緒病，只係唔求醫就當無事。樓主女友其實日常生活唔會話因個病有好大障礙既話其實都唔算係嚴重，唔好太擔心。不過真係好快d去醫，就咁聽呢種好似係depression，唔理佢好易變嚴重，到時會好難醫。

你同佢相處呢最緊要係大家要明白佢唔開心唔係佢控制到，唔好刻意要佢改變諗法，想喊就陪住佢喊。嘗試同佢探討下佢唔開心既諗法係黎自邊到。佢發作唔想出街就最好上佢屋企，佢可能唔想你入房，但你都可以幫佢打開窗簾，買野食，開電視，整d人聲，等佢唔好愈屈愈depress。當然，前題係要樓主想陪佢一齊行過呢段路

陪佢陪多d 多d哄佢開心 帶去食多d甜野

女仔有情緒病 男仔照顧佢係應份
男仔有情緒病 女仔飛佢都係應份

樓主講完呢d症狀先發現自己真係有情緒病

岩啊 同埋當遇到個肯陪你
接受你嘅人
情緒都會慢慢變得冇咁易發作
仲會因為你而作出改變
所以樓主你接受唔到就放過人

其實你唔係愛佢先同佢拍拖？
情緒病好小事姐，你應該幫佢解決
而唔係諗分唔分手

佢個病覆發某程度係因我而起 因為佢屋企人反對我地拍拖而俾好大壓力佢 所以我先考慮係咩分手等佢好過啲

咁都要諗
你唔係個女朋友一有病
就下下都要諗分定留下ma
如果係咁 唔見得你有幾中意佢
而且情緒病係一定要身邊既人支持同陪

我就唔撚信班臭西會調得番轉

真

I know that feel
其實我都覺得自己有幾年係有情緒病,
以家覺得自己好翻,
但有野激發都係會半夜偷偷喊.

我黎講, 只會係無啦啦諗野諗到喊,
而唔係真係無啦啦流眼淚.
其實有時諗到好 deep 既真係唔易開口講.
引到佢講諗緊咩就最好啦,
引唔到都唔好迫,
俾佢知你係道已經好 warm.

以下 FF 9up,
唔知你女朋友會否咁諗.
俾著我咁樣分手法,
我會覺得咁大個人仲俾屋企控制住, 搶走我幸福.
喊得仲甘.

同情緒病人一齊，
首先你自己要心平氣和，
佢越激動你越要冷靜，
預咗要花好多時間去安慰同陪伴。

你平時有無去做義工？捐錢？
如果你可以從行善中搵到滿足感，
情緒病女朋友好能夠滿足你，
你將會覺得自己係救世主，
好偉大好重要。

如果你係正正常常想拍拖開心，
平時有煩惱會一覺瞓咗，好煩唔諗啦，
不如快D分手，
情緒病人永遠唔會康復，
就算好轉，一有少少失意就嚟料，
繼續行落去，將來你好慘。

你並唔係同佢行咗十年八載，佢先開始有病，
佢本身就有問題，
你完全無責任去挑起呢個重擔，
而你呢刻會猶疑，其實都代表你未準備好，
真係分手，唔好拖。

我女朋友嚴重情緒病，
未一齊已經知，
我覺得令佢開心一頭半個月都好有成功感，
好似修理好壞咗嘅嘢咁

咁講唔太好，但你明㗎啦

睇醫生
尖咀有個叫方xx幾好
不過貴左d

你既然問得，即係你有猶豫，猶豫緊承唔承擔到呢個責任，某程度上都算係好事，至少不是盲目，為咗有女朋友而有女朋友

唔係嘅話，當你女朋友越踩越深，投放左唔少感情在你身上，而你決定選擇退場，佢應該會爆發 所以衰啲咁講，要斷尾就快

唔好因為為咗要有個女朋友而背負一啲你承擔唔到嘅重擔或者後果

又或者長遠而言，如果佢係食緊一精神科藥物，當你第日決定組織家庭嘅時候，你會發現有啲藥物嘅 pregnancy category 等級係會有機會對胎兒有副作用，甚至造成畸胎

如果停藥嘅話，你女朋友／老婆有可能會情緒翻波，但唔停藥嘅話， 胎兒有可能會受到影響。呢啲你真係要詳細問下精神科醫生，作出取捨及平衡

如果你決定行落去嘅時候，呢啲係你要考慮到嘅所有問題

我自己諗野都好負面成日喊
喊到個ex叫我去睇醫生，所有事佢都睇得好樂觀但我自己就覺得同佢講都無用，因為佢根本唔明白我
佢仲講過好多次話我一喊佢就好大壓力，其實我聽到咁又何嘗唔大壓力？
我唔開心唔同男朋友講唔通同邊個講？
我屋企人仲負面過我，我同屋企人講咪只會令自己跌落谷底
最近ex想傾復合但再溝通返既時候，講到明我喊令佢好大壓力，其實我都唔想！我只可以講句sorry收埋所有唔開心比自己，只可以表演個好樂觀既我比佢睇 其實我好想一齊返，但既然佢永遠都覺得我係個負累，只可以忍痛自己離開
我知你有上連登，希望你睇到

同佢講你再喊我插你嫁

好多時正能量先係最好既治癒方法，佢喊親你都安慰佢，反而佢會覺得自己拖累緊你

加油丫巴打

都同意，因為「愛情」與「同情」是不一樣的

小心訓訓下會剪左你條J

分手啦，有情緒病既人好撚煩，點解要俾佢影響到自己呢？
拍拖都係求開心啫，冇必要要同佢挨

面對緊同樣問題
樓樓上講中晒
其實只要默默陪住佢
或者講句你係佢身邊 比個擁抱佢
已經可以幫到佢好多架啦

加油